%
% Brochure d'exercices supplémentaire autour de xv6
%
% Historique
%   2020/09/01 : pda : création
%

% Pour vérifier qu'on écrit du LaTeX moderne
%\RequirePackage [l2tabu,orthodox,abort] {nag}

\documentclass  [twoside] {report}

    % Règles de typographie françaises
    \usepackage [francais] {babel}
    \frenchsetup{AutoSpacePunctuation=false}

    % Jeu de caractères UTF-8
    \usepackage [utf8] {inputenc}
    \usepackage [T1] {fontenc}

    % Fonte élégante
    \usepackage {mathpazo}
    \usepackage [scaled] {helvet}
    % \usepackage {courier}
    \renewcommand {\ttdefault}{cmtt}	% je préfère le computer modern de TeX

    % pour \EUR
    \usepackage {marvosym}

    % Utilisation de tableaux
    \usepackage {tabularx}

    % Pour les nombres avec séparateurs
    \usepackage {numprint}

    % Utilisation d'url
    \usepackage {hyperref}
    \urlstyle {sf}

    % Utilisation de listings
    \usepackage {listings}
    \lstset {
	language=c,
	basicstyle=\small\ttfamily,
	texcl=true,			% latex ds commentaires C "//"
	commentstyle=\sffamily\itshape,	% commentaires en sans-serif
	keywordstyle=			% pas de mise en valeur
    }

    % Utilisation d'images
    \usepackage {graphicx}
    \setkeys {Gin} {keepaspectratio}	% par défaut : conserver les proportions

    % Définition des marges
    \usepackage [a4paper, margin=20mm] {geometry}

    \raggedbottom	% par défaut, babel aligne les bas de page. Pas bôôôôô !

    \setlength {\parskip} {2mm}
    \setlength {\parindent} {0mm}

    \renewcommand {\arraystretch} {1.1}

    \newcommand {\tassertoc} {{ \setlength {\parskip} {0cm} \tableofcontents }}

    \pagestyle {myheadings}

    \newcommand {\marquerchapitre} [1]
    {
        \addcontentsline {toc} {chapter} {#1}
        \markboth {#1} {#1}
    }
    \newcommand {\chapitresanstitre} [1]
    {
        \cleardoublepage
	\marquerchapitre {#1}
    }
    \newcommand {\titrechapitre} [1]
    {
	\begin {center}
	    \Large\textbf{#1}
	\end {center}
	\bigskip
	\bigskip
    }
    \newcommand {\chapitre} [1]
    {
        \chapitresanstitre {#1}
        \titrechapitre {#1}
    }

    \newcounter {td}
    \newcounter {question} [td]
    \renewcommand {\thequestion} {\arabic{td}.\arabic {question}}

    \newcommand {\td} [1]
    {
        \cleardoublepage
        \refstepcounter {td}
	\marquerchapitre {Chapitre \thetd\ - #1}
	\titrechapitre {Chapitre \thetd\ - #1}
    }
    \newcommand {\question}
    {
        \refstepcounter {question}
        \bigskip
        {\Large\textbf{Exercice \thequestion}}
        \nopagebreak
        \medskip
        \nopagebreak
    }

\begin {document}

\thispagestyle {empty}

\begin {titlepage}
    \input {ue}

    \vfill

    \begin {center}
	\huge\textbf{
	Exercices supplémentaires autour de xv6 \\
	\vspace* {5mm}
	\input {annee}
	}
    \end {center}

    \vfill

    \begin {center}
	\copyright Pierre David

	Disponible sur \url {https://gitlab.com/pdagog/ens}.

        Ce texte est placé sous licence « Creative Commons Attribution
	-- Pas d’Utilisation Commerciale 4.0 International » \\
        Pour accéder à une copie de cette licence,
        merci de vous rendre à l'adresse suivante
        \url {https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/}

        \includegraphics [scale=.5] {by-nc}
    \end {center}
\end {titlepage}

\cleardoublepage
\tassertoc

\input {ch1-orga.tex}
\input {ch2-mem.tex}
\input {ch3-trap.tex}
\input {ch4-lock.tex}
\input {ch5-sched.tex}
\input {ch6-fs.tex}

\end {document}
